澳洲【萊德市議會撐香港】中方表示強烈不滿

雪梨有市議會通過決議，支持香港民主，重視保障區內香港及華人的人權，引起中國駐悉尼總領館說，中方強烈不滿。

雪梨西北區萊德（Ryde）市議會最近通過支持香港民主的決議，在雪梨的中國駐悉尼總領館說，中方表示強烈不滿和堅決反對。

萊德市議會管轄地區多華人聚居。根據萊德市議會6月25日的會議記錄，會議在當晚7點舉行，在公眾提出議程以外的決議時，市民Chris Jho提出「支持香港自由民主」的決議。

有報導說，Chris Jho是韓裔，認為修訂《逃犯條例》威脅香港的自由，也影響香港人的生活。

在會上，韓裔市議員Peter Kim與綠黨議員Christopher Gordon隨即提出緊急動議《支持香港的民主運動》，之後通過：（一）萊德市確認重視民主，反對引渡法例。市議會支持抗議的權利，重視保障區內香港及華人居民的人權。（二）由萊德市市長代表市議會，致函下列人士表達市議會上述立場：香港行政長官林鄭月娥、澳洲外長派恩（Marise Payne）、聯邦工黨外交事務發言人黃英賢、國際特赦協會，以及本地與中文傳媒。

中國駐悉尼總領館昨日在網站發出以《駐悉尼總領館發言人就萊德市議會有關涉香港決議表態》為題的新聞公報，內容如下：「香港是中國的特別行政區，香港事務純屬中國內政，任何外部勢力無權干預。中方對新南威爾士州萊德市議會近期通過所謂涉香港決議表示強烈不滿和堅決反對。香港回歸以來，在“一國兩制”方針指引下，香港居民享有的各項權利和自由依法得到充分保障，香港繼續保持發展、繁榮、穩定，成就有目共睹。我們敦促有關方面謹言慎行，不得以任何方式乾涉中國內政，不得以任何形式乾預香港特區政府依法施政，不得以任何藉口採取任何錯誤言行。」

另外，有華人社團在上星期日為了感謝萊德市議會支持香港民主運動，在伊士活（Eastwood）市中心廣場舉行醒獅活動。發起人何威廉表示，雖然並非香港人，但「支持香港人反惡法」。

中國粗暴干涉澳洲內政

多謝澳洲

耿爽好撚忙

好玻璃心

支那人去澳洲
都係想避開中共

點解會有人幫手拉banner咁好
可以整個全球發聲支援港人民主自由清單嗎，香港人唔會忘記呢份恩情

爽啊爽

關你撚事咩

當地有冇中國人唔滿意呀,唔滿意可以移民返中國

全球香港人都好齊心

佢都係 copy and paste 講返一樣嘅嘢

全球港人加油

大把支那人移民外國仲好愛中國

有冇得移民

外國人都咁幫香港
反而香港d廢老克警

人地自己既議案關你大陸鬼事咩

韓裔

全撚部呢D都係狗閪黎

其實反中共企得最硬既人種反而係日本同韓國人, 唔係指兩個國家, 係佢地D人, 海外D日裔韓裔學者最撚反中共